反共就像信耶穌一樣困難

從前我信耶穌的時候，神父要我戒除違背聖經的行為。不這樣做，罪人之名還是烙印我心。但我往往做不到。

今日我上連登的時候，網民要我遠離與中國有關的東西。不這樣做，五毛之名還是掛在我身。但我又做不到。

我相信有很多人，雖然用的用支那，吃的吃支那，連叫雞，也是到支那叫。但他們往往打心底裏也是跟你們一樣，痛恨著支那：不叫中共土匪的成功為榮耀，不以殘殺異見的血手為正道。只是很多人的想法都是現實的——那邊有利益，就往那邊擺。

今天我看到一個現象，有人上大陸網站而被巴打們唾棄，有人用淘寶，支那寶而被巴打們痛罵。但如此，就代表他們不能存有一顆反共之心嗎？或者這就是奶共。我同意，不管從任何途徑支持中國，也都跟反共背道而馳。然而，其實很多香港人不像你們般，能為信念，為理想而犧牲自己享受著的的方便與利益。

他們只要一天恨著中共，即便行為上如何奶共，他們一天都會是同伴。浪子有回頭的一天，只是時機未到而已。連登仔又何必這樣苛刻？要是他們的意向現在就被我們罵偏了，又會有甚麼好處 ？不要使他們心中的矛頭在潛移墨化間指向我們。

感覺太難做到的話，人們也許就會放棄，就像信耶穌一樣。耶和華是基督教的神，他就是因為太執著於要世人潔潔淨淨，才使千千萬萬人的心離他而去。反共的眾神啊，還望千萬你們不會重蹈覆轍。